沈小民：被告逃跑 暴動罪罪名成立

官字兩個口 :0) 海鮮價

沈小民@2017 - 至於第三被告薛達榮自辯時稱，自己當晚與朋友唱卡拉OK之後到場看熱鬧，為安全起見，「人跑他又跑」，但法官反駁這說法站不住腳，他稱如果不想被誤以為示威者，應該站在原位不動，而非跟示威者做相同的事，跟著人跑反而可能人踩人，法官裁定三人暴動罪罪名成立。

沈小民 @2020 - 但沒有證據顯示被告做了什麼，強調被告僅是身在現場，不足以證明有罪。即使被告逃跑，亦可以有其他清白原因，例如應警方警告離開，或因當時社會環境而對警方產生恐懼，並非一定源於畏罪。

Push

因為美帝開始做制裁？

當年許嘉琪係無任何證據證明佢做過乜

但就話係現場就係鼓勵暴動

屈義士坐監

2017之後佢有講話影到佢扔玻璃樽

針對第三被告人的證據

85. 他是唯一一個選擇出庭作供的被告人，而針對他的證供主要來自岑警長與及相關的錄影片段（P20）和網絡媒體的片段（P7-P10）。

86. 岑警長形容當日警方防線要不斷向後退，原因是參與暴動的人不斷向警方投擲玻璃樽等雜物，他特別留意到一個男人，因為此人「零零舍舍」沿行人路衝上來，向着警方投擲玻璃樽（那時該男子接近豉油街）。

87. 之後他聽到「衝」的一聲，他沿着彌敦道北行線行人路衝上前。該男子看見警察衝上前，他便轉身逃跑。跑到大約創興廣場外，他失重心向前跌低，岑警長隨即上前捉著他。該男子起身很快，雙手亂撥，警長也失重心向後跌一跌，該男子起身後便向馬路方向走，那是有兩名便裝人員協助把他按在地上。該男子沒有即時就範，需要掙扎一輪才能把他制服。岑警長把該人鎖上手銬，該男子就是本案的第三被告人。

88. 岑警長有機會在庭上觀看有關的錄影片段，並向法庭指出那些片段顯示他當晚採取行動的情況。從影片（P6）可見，警長站在行人路上，他並在截圖（P6L-1）上把自己圈出來。
89. 從影片（P20）可見，當警方採取行動衝上前的時候，在行人路上有一名戴口罩的男子，向警方作出投擲的動作後就轉身逃跑，見他向前跌，被緊隨在後追趕的一名持警棍男子追及，緊接的鏡頭看見該男子稍作掙扎後被至少兩三名警員制服在地上。警長形容該男子當時投擲的是玻璃樽，很快就被他追及，此人就是第三被告人，而當時在後持警棍追著第三被告人的人就是他本人。他並在截圖P20A-1把他和第三被告人圈了出來。

90. 代表第三被告人的律師向法庭表明他們並不認同這段片段顯示岑警長抓獲第三被告人的事情經過；換句話說，這片段所顯示追捕的人和被抓獲的人都並非是岑警長和第三被告人。而第三被告人的說法是，他當晚逃跑時很快被人從後用硬物襲擊頭部令他失去知覺。醒來的時候，他已被鎖上手銬，當時在他身旁的人有岑警長和另外一位的警務人員。

91. 現在讓我們詳細了解第三被告人的說法。他作供說當晚年初一吃完飯後，與朋友外出消遣，到案發現場的創興廣場唱K至翌日凌晨時分離開。在街上看見很多示威者走在該段彌敦道馬路上，又聽到有人說「有警察開槍」，於是便注腳在行人路上看熱鬧。

92. 期間，他看見有人把雜物推在馬路上，又看見有人投擲東西，但他卻看不見前面的警察防線。但突然間，有人向著他的方向跑過來，因為擔心人身安全，便一同跑起來。期間感到被人從後襲擊令他失去知覺，蘇醒後發覺已被他人鎖上手銬並帶返警署。

93. 其實，在主問時，第三被告人只表示「見人跑他便跑」，但在盤問下，被問及為何「見人跑他便跑」，他才回答因不知發生何事而顧及人生安全才跑。但他亦同意自己並不想被人誤為是那班示威者的其中一份子。

94. 本席相信如果他當時的確是一名旁觀看熱鬧的人，他也絕對不希望被人誤為參與搗亂的這班人其中一份子，這點是非常合理的想法。正如他所說，當時他正身處彌敦道北行線的行人路上， 這也是合理的做法，因為當時馬路已經給那班示威者佔據了，作為旁觀者是沒有必要走入示威者當中。

95. 客觀證據顯示該段行人路一邊是馬路（彌敦道北行線），另一邊就是大廈樓下的商店（凌晨時分已經關門 ）。他說突然看見有人向他的方向奔跑過來，我們在此停一停，想像一下當時的情景－在馬路上至少會有20、30人奔跑着， 為了逃避警方的追捕，有人會沿着馬路跑，有人會跑向彌敦道南行線，亦會有人跑向第三被告人所在的行人路。在這樣的情況下，若不希望令人誤會為示威者，最佳的方法就是不要做他們正在做着的事情－即是逃跑。

96. 他說因擔心人身安全而逃跑的說法站不住腳。「跟着跑」不一定沒有人身安全的風險，除了容易被人誤為示威者外，本席相信第三被告人也會想像到這麼多人一起逃跑也容易會有碰撞弄傷的機會，人踩人的混亂場面也時有聽聞。

97. 第三被告人身處的地方是行人路，身旁就是一排關上門的店舖，他若不想阻礙跑著的人－不論他們是追捕的警員或是逃跑的示威者，他只需站於原位不動，甚至稍移幾步挨近商店站於門口便可以了。

98. 聽過他的證供，簡單而言，本席並不接納第三被告人當晚是一名看熱鬧的人。接下來的問題就是他當晚實際做了什麼事。

第三被告人當晚幹了什麼事

99. 主要證人是岑警長，但辯方指他不是一名誠實可靠的證人，理由是他庭上的供詞與其證人陳述書所描述的有出入。律師指岑警長在盤問下才第一次談及第三被告人身穿的黑色的上衣有反光的特徵，而這點卻沒有在其證人陳述書或主問時有所描述。

100. 又例如警長在盤問下才說第三被告人當時帶着口罩，而這點卻沒有在其證人陳述書中有所記載。警長的解釋是他可能因為沒有把口罩檢獲作證物又或者因為主要記錄衣着而可能遺忘記載。 律師向他指出其證人陳述書在形容另一些投擲東西的人時，指他們有部份戴口罩，警長回應：「我冇可能每一個咁仔細睇，第三被告人佢係行人路上，所以我留意到呢兩部份」。

101. 以當時情況來看，警長並非只是集中第三被告人的情況，他還要顧及周邊所發生的事情包括其他參與暴動人的所為。警長說當晚是臨時召回去當值處理這突發事件，前一晚11時多開始當更，到發生這件拘捕事件的時候，已是凌晨5時左右。經歷了一個完全不平靜的晚上，回到警署除了寫口供外，相信還有其他事情需要處理，本席並不清楚當他坐下寫口供的時候，他的精神狀態如何？ 若他未能把一些事情記載下來也是可以理解的。

102. 但重點在於什麼令警長注意到第三被告人，是他「零零舍舍」在行人路上向警方投擲玻璃樽，他這樣做無疑把他與其他在馬路中心投擲玻璃樽的人分別了出來，吸引了別人的注意包括警長是正常不過的事情。

103. 警長形容此人當時身穿黑色上衣、深色長褲、黑鞋和戴口罩。無疑這些都是一般性的描述，談不上什麼特徵，這也是該人當時展現給別人看得見的情況。但此人並非在哪裏沒幹什麼，他擲玻璃樽令警長注意他，除了他的衣着外，他這個人的身形、高矮肥瘦也代表了他這個人。衣着、身形、高矮肥瘦等不會在短時間內改變，若此人在現場幹了一些事情，隔了一會兒之後又再出現，對於在場觀察的人來說，憑藉其衣着、身形、高矮肥瘦來判斷他是否同一人，也符合我們日常生活的經驗。

104. 而最重要的還是影片的紀錄，警長在其中一段影片（P20）辨認出自己為當中的追捕者。辯方指影像質素差，質疑警長說自己是當中的追捕者。辯方又以片中的情況與警長的證詞比較，警長說當第三被告人轉身逃跑的時候與他的距離起初說10米，其後改口說約5至6米，但在影片中可看見當該人轉身的時候，辯方說根本不超過3米。
105. 首先，本席並不認為片中的影像質素很差，當然並非屬於高清的質素，但辨認自己絕對是可以的。至於與證詞不吻合這一點，其實警長所說的都是估計的距離，他當時根本沒有一個精準儀器在手去量度他與被捕者之間的距離。律師說距離不超過3米，他何況不是從片中作出估量。

106. 姑勿論怎樣，律師所提出的觀點並非重點所在。片中看得見的就是警長確實在行人路上追捕一名人士而最終把它抓獲。而警長的供詞指當晚他抓獲的人就是第三被告人。

107. 有一點值得一提的就是片中看見那個人轉身逃跑之前曾經向警方防線的方向投擲了玻璃樽，而警長的供詞沒有談及這一部份的情況。本席相信這亦歸因於人腦與攝錄機的分別罷了。

108. 至於網上媒體的錄影片段，代表第三被告人的律師並不反對呈堂，但只會就比重提出意見。由於法庭就針對第一、二被告已裁定不能呈堂，為公平起見，法庭只會依賴片中對第三被告有利的部份（若有的話）。其實片中有關第三被告人的部份，只拍攝了他被警員帶離開現場的情況，看見他面部流血等等。代表第三被告人的律師沒有提出這些片段如何協助他的案情。

109. 本席較早前說過呈堂的影片反映當時真實的情況，片中看見第三被告人在轉身逃跑前曾投擲玻璃樽，本席確信他有這樣做，只不過這點沒有在警長的腦海中留下印象而已，但卻被攝錄了下來。
110. 至於他是否就是警長所描述較早前在行人路曾經向警方人員投擲玻璃樽的同一人，本席確信他是同一人。退一步說，若應該被視為不同的人，本席仍會倚賴影片所顯示的情況為事實，認為他在轉身前確實有向警方投擲玻璃樽。

各被告人是否個別參與這次暴動

111. 在法庭前的證據，當晚確實有班人參與暴動，而經過本席以上的分析，本席確信本案的每一名被告人都是參與這次暴動的一份子。換句話說，他們並非與這班人分割開個別地行動。

當時判詞

有片，法官接納左

因為拜登上位

鳩判，唔理案例？

唔好斷章取義

中共經濟開始差
下令放生一部分警暴受害人(人質)保香港法院形象,希望維持香港一定吸金能力

另外都係因為香港出現人道災難,各國政界panda hugger需要中國扮軟化

藍狗未郁，連登仔就急住要批鬥沈官

上訴

證明831銅鑼灣真係100% 尻吿

即系好似委任民主派入臨立會做政治花瓶咁

我欣賞樓主係呢個時候仲快過藍屍出黎做理性中立撚

話比你知, 呢個所謂法庭係多麼虛偽呀

好快其他釘官都會仿效一單半單判示威者無罪/輕判

大家研究下大公報就估到呢期香港人民法院點開盤
呢期扮吹和風呃鬼
---------
另外,你唔覺自從立國安法後飯民叫口號唔敢,連投票都驚到唔出現
呢排帝制派搶埋飯民個位屌政府仲狠

中共就係需要一班制度內的人扮制度內的壞孫子,呃投資者香港唔會一國一制

其實D律師唔律師, 都唔係決定性影響

主要都係睇抽中邊個官, 同當時中共既政治取向

但又唔可以唔請
因為人質唔配合做SHOW,中共就100%指示撕票

所以其實都幾矛盾
姐係大家明知個中東COURT係吹黑哨,但又要扮認真去準備CASE

班狗見人就用棍嘔
點解唔跑

根本佢係假定班狗係正常人
但現實係班狗瘋狂到無曬血性

事實上係亂9黎
唔好再信d咩 香港法律係糖衣毒藥
最好快d有case上訴去終院
大法官定音點判呢d case
(跟住再俾人大推翻)

自己參悟下大公報講咩
近期大公報係少左殺氣騰騰

香港大量高官係睇大公報悟道多過睇聖經
所以睇扮同白卡習熟的吳明德9UP係浪費時間

大公報點過燈寵幸的DOJ撚唔少深受重用,就係傳旨太監

信唔信又上訴推翻個官判決
撚狗咁撚

信
所以今日無罪釋放既有得走好快啲走
直至上訴期限過左先再諗返唔返黎

幾十版判詞抽兩段出黎屌係人都識

幾隻五毛係度斷章取義
你咁撚快就當連登仔批鬥
屌你老母你都幾可疑喎

斷章取義為啲咩

已經刑滿出獄 但細佬好似都喺反送中期間被捕

士燮一毛黎

真係證實左D網軍一時支持呢邊
一時支持個邊
等你地自己分化

企係原地唔郁咪一樣俾你屈係示威者

係咪又睇咗我個post啊

成日quote一兩句出黎屌人 慳啲啦

唔比人中途轉黃既 三年

我梗係可疑啦，你班垃圾連登仔

2017年個官話唔信義士係人跑佢跑，因為有片證明佢有掉樽所以明顯似係畏罪逃跑多

但今日呢單係因為無證據證明佢地有參加，所以佢地跑係有合理同其他可能嘅原因，並非畏罪逃跑垃圾PR成日吹風

亂咁帶風向
2017年係影到佢掟磚

我由始至終都支持義士

泛民借義士過橋賺錢, 我屌泛民
蘋果迫害義士, 我屌蘋果
熱狗青山欺凌義士, 我屌熱狗青山
狗官屈義士, 我屌狗官

從來沒有一時一邊

搵返人哋舊史就話五毛
其實黃屍諗野係咩概念

個官有美藉？

你有冇睇判詞
邊到有片影到佢掉樽？
條片影到佢跑炸喎

黃屍概念：盲撐

但今次呢單會唔會成為案例
可以幫助到同類案件唔會咁易吿得入

沈官又指，第三被告曾出庭自辯指，當晚吃過晚飯後，與朋友到創興廣場唱K消遣，後來見馬路上有很多示威者，又聽聞警員開槍，故留在場看熱閙，惟突然大批人士奔跑，他雖不知發生何事，為顧及人身安全所以跟著跑。沈官稱，作為旁觀者，如不想被誤會是參與暴動的人，最好不要做他們正做的事，即奔跑，故認為第三被告的說法站不住腳，亦不接納他是看熱鬧的人，而片段亦可見被告曾向警方擲玻璃樽。

真心唔撚明
講人以前做過嘅嘢就係五毛
咁佢哋又講721？
又講64？

唔係話有佢扔玻璃樽但無扔中人？

香港狗官又用妄想做證據

冇約束力 但有參巧作用

證據貌似真係不利2017果單

上訴期限係幾耐？

第336章 《區域法院條例》 ── 第84條 以案件呈述的方式上訴
84.以案件呈述的方式上訴
如律政司司長針對某裁定無罪的裁決或命令(包括因指稱控罪欠妥或缺乏司法管轄權而將控罪撤銷或駁回的任何命令)而提起訴訟，則可向上訴法庭提出上訴。該上訴只可關於法律事宜並須按以下程序 —— (由1997年第362號法律公告修訂)
(a)在裁決的理由記錄後或裁定無罪的命令作出後7整天內，或在高等法院大法官於該期間屆滿之前或之後准許的較長期間內，可以書面方式提出申請，要求有關的法官對案件作呈述，以徵詢上訴法庭的意見。該呈述須列出達致或作出該裁決或命令所據的事實及理由，以及該法律程序受質疑的理由。對於擬備、修訂和排期聆訊該案件呈述，《裁判官條例》(第227章)第106至109條的條文(首尾兩條包括在內)經加以必要的變通後須予適用；
(b)繼該項申請提出後，高等法院大法官可應在內庭向其提出的申請，發出致予警務人員的手令，指示將答辯人逮捕和帶到其席前，並可將答辯人押交監獄以待上訴的處置或可准予其保釋；
(c)在上訴聆訊時，不論答辯人有否出庭，上訴法庭 ——
(i)如信納沒有充分理由進行干預，須駁回上訴；或
(ii)須推翻該裁決或命令，指示恢復審訊或將被控人重新審訊(視屬何情況而定)，或判其有罪、將定罪予以記錄和處以法官本可對其判處的刑罰；及
(iii)須作出其認為適合的一切必要及相應的指示。

見工都要講過往學歷,經驗
但係香港引用以前做過嘅嘢去評論就變左分化

唔講往績就只能講個人喜惡
於是就變無聊追星

又係講啲唔講啲

喺b項出現前最好離一離開香港

好彩有樓主，如果唔係連登又吹捧呢個狗官

pin thx

沈大民應該在美國有好多資產

睇多次

樓主係分化五毛
post啲片面嘅野想誤導人
事實係呢個官睇證據判
拉

are you fucking stupid???